<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on ycanales</title><link>https://ycanales.github.io/posts/</link><description>Recent content in Posts on ycanales</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-cl</language><lastBuildDate>Mon, 22 Apr 2019 15:49:17 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://ycanales.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Utilizar dependencia local con NPM o Yarn</title><link>https://ycanales.github.io/posts/dependencia-local-npm/</link><pubDate>Mon, 22 Apr 2019 15:49:17 -0400</pubDate><guid>https://ycanales.github.io/posts/dependencia-local-npm/</guid><description>Si bien la mayoría de las veces instalamos las dependencias para nuestro proyecto Javascript con npm install [NOMBRE_DEPENDENCIA] podríamos querer usar una versión local, por ejemplo si estamos desarrollando una nueva librería o modificando una ya existente.
En estos casos npm (y también yarn) nos permite vincular esta dependencia local a una aplicación que la consuma de la siguiente manera:
Primero vamos al directorio de la dependencia local y corremos: Si usamos npm: npm link Si usamos yarn: yarn link Luego vamos al directorio del proyecto que utiliza esta librería y corremos: Si usamos npm: npm link [NOMBRE_DEPENDENCIA] Si usamos yarn: yarn link [NOMBRE_DEPENDENCIA] ¡Y listo!</description></item><item><title>Volumen bajo en Macbook</title><link>https://ycanales.github.io/posts/volumen-bajo-en-macbook/</link><pubDate>Tue, 05 Jun 2018 13:33:03 -0400</pubDate><guid>https://ycanales.github.io/posts/volumen-bajo-en-macbook/</guid><description>Si de repente tu Macbook suena muy bajo, tanto en los parlantes integrados como en la salida de 3.5mm, incluso con el volumen al máximo, puede que se solucione con un PRAM o NVRAM reset.
Primero apaga el equipo, luego presiona Command + Option + P + R y mientras las mantienes presionadas préndelo. Manten la combinación de teclas hasta que escuches dos veces la campana de encendido.
Esta es una operación sin riesgo y con suerte arreglarás el problema del sonido.</description></item><item><title>Virtual Environments en Python 3.6</title><link>https://ycanales.github.io/posts/virtual-environments-en-python-36/</link><pubDate>Sun, 20 May 2018 23:12:38 -0400</pubDate><guid>https://ycanales.github.io/posts/virtual-environments-en-python-36/</guid><description>En Python 2.7 se usa el comando virtualenv para crear entornos virtuales. En Python 3.3 y 3.4 se usa pyvenv. Ahora si estás en la última versión, Python 3.6, se debe usar python -m venv ruta/al/virtualenv/deseado.
Fuente: docs.python.org.</description></item><item><title>Smooth Scrolling con mouse externo</title><link>https://ycanales.github.io/posts/smooth-scrolling-con-mouse-externo/</link><pubDate>Tue, 01 May 2018 23:09:55 -0400</pubDate><guid>https://ycanales.github.io/posts/smooth-scrolling-con-mouse-externo/</guid><description>Cuando usamos un mouse externo en macOS el scrolling es el normal, es decir, una o más líneas por paso de la rueda.
Si queremos emular el scroll suave con aceleración del trackpad de Apple podemos usar Mos.</description></item><item><title>Filtrar búsqueda en Sublime Text</title><link>https://ycanales.github.io/posts/filtrar-busqueda-en-sublime-text/</link><pubDate>Wed, 20 Jul 2016 23:06:49 -0400</pubDate><guid>https://ycanales.github.io/posts/filtrar-busqueda-en-sublime-text/</guid><description>Cuando utilizamos en Sublime Text la búsqueda avanzada (⌘+⇧+F en macOS o Ctrl+⇧+F en Windows) podemos excluir archivos y directorios de los resultados de búsqueda en el campo Where, por ejemplo:
-*proyecto/dist* Para más de una exclusión:
-*proyecto/dist*, -*proyecto/node_modules*</description></item><item><title>Mejorar la consola de Django</title><link>https://ycanales.github.io/posts/mejorar-la-consola-de-django/</link><pubDate>Tue, 22 Sep 2015 22:58:50 -0400</pubDate><guid>https://ycanales.github.io/posts/mejorar-la-consola-de-django/</guid><description>Con django-extensions y bpython le agregaremos a la consola de Django import automático de nuestros modelos, syntax highlight y autocompletado del código.
Instalamos los paquetes:
pip install django-extensions pip install bpython Ahora en nuestro proyecto Django agregamos django-extensions a las aplicaciones. Editamos el archivo app/app/settings.py:
INSTALLED_APPS = ( ... 'django_extensions' ) Ahora podemos lanzar la consola mejorada:
python manage.py shell_plus</description></item><item><title>Mostrar ruta completa en Finder</title><link>https://ycanales.github.io/posts/mostrar-ruta-completa-en-finder/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2014 22:54:40 -0400</pubDate><guid>https://ycanales.github.io/posts/mostrar-ruta-completa-en-finder/</guid><description>Cuando necesitamos ubicar un archivo del Finder en Terminal u otro programa nos puede ser útil saber la ruta completa de este.
Con el siguiente comando podremos verlo en el título de la ventana:
defaults write com.apple.finder _FXShowPosixPathInTitle -bool YES killall Finder Fuente: TUAW (ahora en Engadget).</description></item><item><title>Copiar texto desde Quick Look</title><link>https://ycanales.github.io/posts/copiar-texto-desde-quick-look/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2014 22:14:55 -0400</pubDate><guid>https://ycanales.github.io/posts/copiar-texto-desde-quick-look/</guid><description>Quick Look es la aplicación que despliega las previsualizaciones de archivos cuando presionas la barra espaciadora en Finder, una función disponible desde Mac OS X Leopard.
Sin embargo la previsualización de archivos de texto no permite seleccionar ni copiar texto, teniendo que abrir TextEdit u otro editor.
Ejecutando los siguientes comandos en Terminal podremos activar esa función.
defaults write com.apple.finder QLEnableTextSelection -bool TRUE killall Finder Para revertir el cambio ejecutar:</description></item><item><title>Acelerar aparición del Dock</title><link>https://ycanales.github.io/posts/acelerar-aparicion-del-dock/</link><pubDate>Sun, 30 Nov 2014 22:09:25 -0400</pubDate><guid>https://ycanales.github.io/posts/acelerar-aparicion-del-dock/</guid><description>En macOS si configuramos el Dock para que se oculte y muestre automáticamente notaremos un pequeño retraso entre que llegamos con el cursor al borde inferior de la pantalla y la aparición del Dock.
Para mostrarlo inmediatamente abrimos una terminal y ejecutamos estas tres líneas:
defaults write com.apple.dock autohide-delay -int 0 defaults write com.apple.dock autohide-time-modifier -float 0.4 killall Dock Si queremos revertir los cambios ejecutamos:
defaults delete com.apple.dock autohide-delay defaults delete com.</description></item><item><title>Tips Wordpress</title><link>https://ycanales.github.io/posts/tips-wordpress/</link><pubDate>Fri, 12 Jul 2013 22:02:23 -0400</pubDate><guid>https://ycanales.github.io/posts/tips-wordpress/</guid><description>Cambiar contraseña a usuario por línea de comandos Nos conectamos por SSH a la máquina que contiene la base de datos, ésta aparece en el archivo wp-config.php, donde dice define('DB_HOST', 'localhost'); (en este caso, está en el mismo servidor que hospeda el sitio.)
Aprovechamos de anotar desde el archivo otros datos que vamos a necesitar:
define('DB_NAME', 'la_bd'); define('DB_USER', 'el_usuario'); define('DB_PASSWORD', '12345'); Una vez conectados por SSH a la máquina, nos metemos a MySQL:</description></item><item><title>Reinstalar GRUB</title><link>https://ycanales.github.io/posts/reinstalar-grub/</link><pubDate>Fri, 12 Jul 2013 21:03:07 -0400</pubDate><guid>https://ycanales.github.io/posts/reinstalar-grub/</guid><description>Si somos descuidados al instalar otro sistema operativo en nuestro sistema con Linux puede que este borre el gestor de arranque previo, haciendo imposible ingresar al sistema operativo anterior.
Una solución consiste en reinstalar GRUB, para esto arrancamos el computador con un Live CD de Ubuntu.
Lo siguiente es montar la partición que contiene el gestor de arranque, para saber con certeza cual es ejecutamos en una terminal sudo fdisk -l obteniendo una salida como esta:</description></item></channel></rss>